\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{sty/compagniearcdammard}


\newcommand{\Theme}{Les Placements}
\newcommand{\SousTheme}{Le Bras d'Arc}

\title{Fiche de séance\\\Theme - \SousTheme}

\author{\textbf{Compagnie d'Arc de Dammard}\\ \scriptsize Olivier Lenoir $<$\href{mailto:compagnie.dammard@free.fr}{compagnie.dammard@free.fr}$>$}

\date{7 décembre 2016}


\begin{document}
\maketitle


\begin{abstract}
    \section*{Objectifs généraux}
    \begin{description}
        \item[Thème : ] \Theme - \SousTheme
        \item[Temps : ] 2h00
        \item[Nombre d'archers : ] 5
        \item[Outils : ] Élastique, arc
        \item[Public : ] Tous les archers quelque soit l'arme
        \item[Prérequis : ] La Posture
    \end{description}

    Comme présenté précédemment, une posture idéale assure l'équilibre de l'archer, lui permettant d'optimiser son mouvement et la reproductibilité de celui-ci. Il s'agit alors pour l'archer de se placer au mieux par rapport à l'arc pour l'utiliser de façon optimale.


    \subsection*{Le bras d'arc}
    En gardant l'épaule basse et le bras tendu, l'archer tourne le coude vers l'extérieur en contractant le triceps et en effectuant une légère rotation interne de l'épaule. C'est le verrouillage du bras d'arc.

    \subsubsection*{Justification}
    \begin{itemize}
        \item Le placement verrouillé du bras d'arc permet d'obtenir la meilleur stabilité possible du bras d'arc
        \item Le placement du coude vers l'extérieur facilite le passage de la corde
        \item L'utilisation d'une dragonne facilite le placement du bras d'arc et du corde
    \end{itemize}
\end{abstract}


\tableofcontents


\section{Verrouillage du coude sans arc}
\subsection*{Objectif}
Être capable de verrouiller le coude sans arc.

\subsection*{Outils}
Pas d'outil

\subsection*{Situation}
L'archer est debout, le bras d'arc tendu vers la cible. Il observe la position de son coude, il doit être tourné vers l'extérieur. Si cela n'est pas le cas, maintenir le bras en direction de la cible et amener l'avant bras dans le plan horizontal vers l'épaule. Amener à nouveau l'avant bras en direction de la cible. L'archer observe la position de son coude, il doit être tourné vers l'extérieur.

\subsection*{Consignes}
\begin{enumerate}
    \item Placez les pieds parallèlement de part et d'autre de la ligne de tir
    \item Écartez les pieds d'une largeur d'épaule ou de bassin
    \item Répartissez le poids du corps uniformément sur les deux pieds
    \item Tendez les jambes
    \item Placez le bassin en rétroversion. Pour cela, contractez légèrement les abdominaux et les fessiers
    \item Positionnez la tête verticalement dans le prolongement de la colonne vertébrale
    \item Montez le bras d'arc à hauteur des épaules en restant dans l'axe des épaules
    \item Orientez la tête en direction de la cible
    \item Fixez l'omoplate d'arc
    \item Verrouillez le coude d'arc vers l'extérieur
    \begin{enumerate}
        \item Si le coude n'est pas tourné vers l'extérieur, maintenez le bras en direction de la cible
        \item Amenez l'avant bras dans le plan horizontal vers l'épaule
        \item Amener à nouveau l'avant bras en direction de le cible
        \item Vérifiez que le coude est tourné vers l'extérieur
    \end{enumerate}
    \item Quittez la position
    \item Répétez tout le cycle 10 fois
\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

\subsection*{Critères de qualité}
\begin{itemize}
    \item Le coude est tourné vers l'extérieur
    \item Le bras d'arc est stable
\end{itemize}

\subsection*{Justification}
\begin{itemize}
    \item Le placement verrouillé du bras d'arc permet d'obtenir la meilleur stabilité possible du bras d'arc
    \item Le placement du coude vers l'extérieur facilite le passage de la corde
\end{itemize}



\section{Verrouiller le coude avec l'élastique}
\subsection*{Objectif}
Être capable de de verrouiller son coude et le maintenir en situation de simulation de tir avec l'élastique.

\subsection*{Outils}
Élastique

\subsection*{Situation}
L'archer est debout, le bras d'arc tendu vers la cible. Il observe la position de son coude, il doit être tourné vers l'extérieur. Si cela n'est pas le cas, maintenir le bras en direction de la cible et amener l'avant bras dans le plan horizontal vers l'épaule. Amener à nouveau l'avant bras en direction de la cible. L'archer observe la position de son coude, il doit être tourné vers l'extérieur. Il simule des situation de tir avec l'élastique.

\subsection*{Consignes}
\begin{enumerate}
    \item Placez les pieds parallèlement de part et d'autre de la ligne de tir
    \item Écartez les pieds d'une largeur d'épaule ou de bassin
    \item Répartissez le poids du corps uniformément sur les deux pieds
    \item Tendez les jambes
    \item Placez le bassin en rétroversion. Pour cela, contractez légèrement les abdominaux et les fessiers
    \item Positionnez la tête verticalement dans le prolongement de la colonne vertébrale
    \item Montez le bras d'arc à hauteur des épaules en restant dans l'axe des épaules
    \item Orientez la tête en direction de la cible
    \item Fixez l'omoplate d'arc
    \item Verrouillez le coude d'arc vers l'extérieur
    \item Effectuez 10 simulations de tir à l'élastique
    \item Vérifiez que le coude reste verrouillé pendant toute la situation de simulation de tir à l'élastique
    \item Répétez tout le cycle 5 fois
    \item Quittez la position
\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

\subsection*{Critères de qualité}
\begin{itemize}
    \item Le coude est tourné vers l'extérieur
    \item Le bras d'arc est stable pendant toute la situation de simulation de tir à l'élastique
\end{itemize}

\subsection*{Justification}
\begin{itemize}
    \item Le placement verrouillé du bras d'arc permet d'obtenir la meilleur stabilité possible du bras d'arc
    \item Le placement du coude vers l'extérieur facilite le passage de la corde
\end{itemize}



\section{Verrouiller le coude avec l'arc}
\subsection*{Objectif}
Être capable de verrouiller le coude et de le maintenir durant la situation de tir.

\subsection*{Outils}
Arc

\subsection*{Situation}
L'archer est debout, le bras d'arc tendu vers la cible. Il observe la position de son coude, il doit être tourné vers l'extérieur. Si cela n'est pas le cas, maintenir le bras en direction de la cible et amener l'avant bras dans le plan horizontal vers l'épaule. Amener à nouveau l'avant bras en direction de la cible. L'archer observe la position de son coude, il doit être tourné vers l'extérieur. En situation de tir sur paille à 5 mètres focaliser votre attention sur le placement du bras d'arc et du coude.

\subsection*{Consignes}
\begin{enumerate}
    \item Placez les pieds parallèlement de part et d'autre de la ligne de tir
    \item Écartez les pieds d'une largeur d'épaule ou de bassin
    \item Répartissez le poids du corps uniformément sur les deux pieds
    \item Tendez les jambes
    \item Placez le bassin en rétroversion. Pour cela, contractez légèrement les abdominaux et les fessiers
    \item Positionnez la tête verticalement dans le prolongement de la colonne vertébrale
    \item Montez le bras d'arc à hauteur des épaules en restant dans l'axe des épaules
    \item Orientez la tête en direction de la cible
    \item Fixez l'omoplate d'arc
    \item Verrouillez le coude d'arc vers l'extérieur
    \item Attendez le commandement "Début de tir"
    \item Tirez une volée de 10 flèches
    \item Vérifiez que le coude reste verrouillé pendant toute la situation de tir
    \item Une fois la volée terminée, placez vous sur la ligne d'attente
    \item Attendez le commandement "Flèches" pour aller récupérer vos flèches
%    \item Quittez la position
    \item Répétez tout le cycle 5 fois
\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

\subsection*{Critères de qualité}
\begin{itemize}
    \item Le coude est tourné vers l'extérieur
    \item Le bras d'arc est stable pendant toute la situation de tir
\end{itemize}

\subsection*{Justification}
\begin{itemize}
    \item Le placement verrouillé du bras d'arc permet d'obtenir la meilleur stabilité possible du bras d'arc
    \item Le placement du coude vers l'extérieur facilite le passage de la corde
\end{itemize}


%\section{<Situation>}
%\subsection*{Objectif}
%Être capable de <Objectif>.

%\subsection*{Outils}
%<Liste des outils>

%\subsection*{Situation}
%<Description de la situation d'entrainement.>

%\subsection*{Consignes}
%\begin{enumerate}
%    \item <Mettez chaque étape des consignes>
%\end{enumerate}

%\subsection*{Évaluation}
%<Liste des évaluations>

%\subsection*{Critères de qualité}
%\begin{itemize}
%    \item <Liste des critères de qualité>
%\end{itemize}

%\subsection*{Justification}
%\begin{itemize}
%    \item <Liste des justifications>
%\end{itemize}
\end{document}
